咁多殘體字入面.......

'够'字真係最 on9

究竟簡寫咗'夠'字邊一忽

學多啲先批評人

嚴格來說，「够」是「夠」的「或體」，並非繁簡之別。所謂「或體」，據清代王筠在《說文釋例》曰：「《說文》之有或體也，亦謂一字殊形而已，非分正俗於其間也」。
有些人喜愛將字形有異通通稱作「異體字」，愚見認為不合適。「異體」、「簡體」和「或體」應略加細分：該字若因譌變或通假而成，可稱作「異體」，如「橆」變「無」，或「假」通「叚」；如是為求簡化而變者，則是「簡體」，如「黃」變「黄」，部份「異體」同時可以是「簡體」；如是純粹字形變異者，則是「或體」，「够」和「夠」便是典型例子。

原來係咁

問過「強」未 筆劃冇少到之餘重多咗一劃

輸咗

鬼唔知有來源有好多種漢字，而家咪講緊點解要揀佢，冇出現殘體字邊有咁多事端，諗多陣再駁人啦

唔係為簡化先揀